Netflix調整重心瞄準亞太 今年恐仍進不了中國市場

中國獨特的審查機制讓許多國外娛樂作品，甚至是影音平台都難以落地，近期中國盜版美國影音網站「人人影視字幕組」14名員工被上海警方逮捕，竟引起中國網友抗議，怒喊乾脆開放Youtube、網飛（Netflix）正版平台。Netflix負責人本週四（3日）向外媒透露，今年預算火力已全面轉至亞太區，但要進入中國市場仍是路途坎坷。

綜合媒報導，Netflix全球擁有2億訂閱戶，早在2016年就進入亞太區市場，尤其去年光亞太區就增加930萬戶，比2019年成長65%。負責人赫斯丁斯（Reed Hastings）曾預測印度將會破1億名用戶，至今主要推動亞洲區發展的有韓劇及日本動漫，兩者觀看數持續翻倍成長中。

然而亞洲地區大多存在的敏感種族議題以及特殊的政治取向，讓Netflix想繼續在亞洲市場存活險得更為困難，多個原創節目因觸及當地皇室或宗教議題，遭到無情封殺，且多年來不斷想分食中國這塊大餅，該公司始終被拒於門外。

鬼佬野係難啲打入去中國，更何況有咁多敏感題材
套套片都要審查過先出得街，段片一有台灣國旗就

source :

入咗中國市場 到底仲有咩係播得

咁香港係咩市場？

平時想睇建囯大業真係冇地方睇

啲人會俾錢先算

要審查就唔撚好睇喇
屌佢老母
我就唔信一定要打入支那市場先得
繼續告鳩大陸盗版+唔撚進入支那市場
如果d劇係高質，就等輿論夾撚死班支那仔

賣中國區播放權俾愛奇藝先入得去

不如話呢個中國市場根本就係海市蜃樓
成世都入唔得去
因為嗰檔嘢根本就唔係內陸嗰啲搞
但係啲奶共商家又係咁就
全世界都要接受中國式censoring

Netflix入支那就唔再用

人地本身都有愛奇藝 無野需要抄你
做咩要放你入去賺我啲外滙（中共思路）

香港以往係叫Apac，依家唔知了

鬼佬想入中國叫雞
共匪：ok, 但你要切左碌鳩先

喜羊羊手撕美國鬼子2021

應該係變性先

支那係世界中心，點瞄準？

得五億人有錢買其實唔係好大市場印度仲有啦有真•十四億

屌你Netflix, 本身都係左膠平台